「打折」都唔用得？？00後好波！

我地00後未聽過=支那

好多00後

我覺得打折真係蝗語喎
pre-2003年之前香港唔會有人講打折
正確嚟講應該講有冇得折 / 有冇折頭 / 平啲啦
讀小學中學年代會寫成給予折扣/優惠
係2003年後蝗蟲湧港先開始有打折呢個詞語

打折係口語

支那話

佢地根本唔知咩叫打折

打個折頭黎啦 = 打折
上一代既人好鐘意將d字簡短 你留意下你阿媽講野就知

00後出世先唔算蝗

咩妹

打你老母折咩

打57折
打59析
我亞爸教我

係口語
不過係支那口語
叔叔我讀小學中學年代從來冇聽過香港人講打折
打折係蝗語

你搵下邊部八九十年代港產片、TVB/ATV劇集
應該唔會聽到打折

Exactly

仲有

「你預100人黎，打個8折，都80人啦！」

又係嘅，堆港豬會問有無跌屎坑，唔會用打折呢個詞

成個家族入面去到上兩代既都冇人講打折
打你老母折咩

Child登真係弱智
打折點會係蝗語

打個八折聽過未

打折的確係蝗語，對語言有少少sensitivity 既人唔駛諗都知，覺得無問題果D多數係文化level同支那人相近

收皮啦你

00後真係好大鑊

係太撚多自由行蝗來買嘢R折先搞撚到大家聽撚到慣左用埋喳戇撚鳩
文化入侵啊 活生生例子啊

不鳩嬲我地嗰套獨特性都係英殖時期建立 華洋共處 講開discount

文化入侵？佢地落黎揸的士定識落黎坐8折的

無錯
或者直接問「有無折/有無折扣」

華你老母洋咩，不嬲講打/比個八折黎

你自己咁講唔代表人地要跟你，弱撚智

有無折扣就真係唔地道啦

「有無折頭」呀

同埋地道係講有無折頭

折扣用到咁死9成9 00後係學校學書面語 比人洗左腦仲當自己正宗

打折又唔係唔用嘅
但通常都係
打個x折咁口語化囉

你自己咁弱撚智唔代表人地要跟你
D五毛質素真係每況月下，言之無物😂

扮乜呀
吹得打折就咪學人講地道啦

粗口講順d先學人上網啦

00後真係無得救，書又讀唔好，又懶醒

一定係講有折

話打折啱果D檢討下自己老母係咩人 聽咩大

你Google下都知咩人講打折最多，識得獨善其身既人唔應該再用，原本廣東話就唔需要隨便縮短語句，係大陸哩詞彙貧乏先要整D核突新字

折頭係俾唔係打

岩，班00後係學校比人洗左腦出黎話自己正宗

打折唔會單獨咁用
一般係一定會打x折
樓主開個post，連佢自己都分唔到「打折」同「打x折」嘅用法唔同
睇佢下面點死撐兩者係一樣

80後，全家土生土長香港人，可以收皮未？

你話香港幾大撚鑊
明明係蝗語
而家用得多就以為香港用語
重要調轉頭話返根本唔係蝗語

我80後
細個冇聽過有人用打折呢個詞
有冇折？幾多折？俾個折頭黎呢？
香港人係咁講

Google下有本書叫廣東話寶典
入面都有對比
自己睇唔好拗

打的, 打折, 打稅, 打釜頭 (亦有人用鋤釜頭), 打尖 ...

香港 -> 國外 -> 香港

你係00後？
BTW,你挑撥世代矛盾
好撚賤呀

縮？「港獨」兩隻字都縮左啦

打折係鬼縮咩？全寫係乜？

打折係大陸閪先用

賤得過你隻賤種咩，講野1999

香港一向寫低至幾折
英文up to ??% off
打你老母臭化閪個折咩

打飛機就有

就咁講打折就真係未聽過
打個x折就聽老一輩都有講過下

痴撚線竟然攞的士佬同蘋果記者黎做香港文化標準，呢兩批人都係同文盲無分別

我就係 1980 年人 .. 真係聽過打折.
其實香港不嬲同國外互相影響.

On9,上代香港人先唔會將d字縮短

拗唔掂咪屈你00後囉

繼續挑撥世代矛盾啦
五毛都俾多你

俾折、R折、折扣(書面)、折頭、打_ (數字) 折

打折係由書面語直接套落支話演變出黎

Child真係笑死人，自己個代咩聽過就話蝗語

打你老母都係呀

香港文化本來就係五湖四海走難既人落黎 大把人做苦力無讀書

打個折頭根本不嬲都係咁講，
而家最搞笑係有啲人將大陸人同香港人都有講既說話一律變晒蝗語，邊個香港人再講就係支那狗

係乜撚?

我都聽過啲新移民講打折
但冇純正香港人用

留意個topic
單純用字都要拉埋00後
人哋開post個目的好明顯唔係同我哋傾文字運用
挑撥世代先係真正目標

打七折打八折用咗幾多年？
不過就咁講打折就真係唔會

返大陸啦大陸閪

細細個都成日聽到D師奶問「有無得打折呀？」
乜柒都蝗語，俾少少水準ok?

睇佢以前開啲post都知啦

新移民都係新移, 以前叫大陸人.
我無聽過純正香港人用新移民囉 ..

真香港人用discount

你個區好多新移民？
香港人係會講「有冇折」

而家00後肯定無跟過老母去街市講價
20幾年前已經係 去問有冇得平 豬肉檔個呀嬸實話 「打個8折俾你啦」

30年前，你話呢

你夠細個同埋住蝗區咪會聽過

喺咪要講埋普通話先識分呀，蝗語黎架屌你老母

屌你我真係無聽過有人問有無折囉 ...
香港人係講有無得平 D, 個價有無得講囉

打個8折同有冇打折係兩樣嘢

80後，未聽過打折，混合用都有

「打個x折」呢種用法有
但淨係講「打折」就冇

邊到係蝗區呀老細

30年前冇新移民？

完全係蝗語冇文化先會咁樣整短佢
好似人流咁

讀又讀唔好，淨係識係屋企打飛機有撚用咩，我都反蝗，但你班友真係水準極低

深圳河以北咪蝗區囉

猁狗

你住大陸架?
我地住香港架

睇下D水準低到....

打你老母折啦
通常喺講「打個折頭」，「打八折」，「打咗個折頭」，或者用「有」、「畀」作為動詞
只有蝗語口語先至會縮短成「打折」

exac7ly

話唔係蝗語嗰啲一係00後一係蝗蟲

Quote埋廣東省話書都仲死撐
繼續當蝗語係廣東話啦on9仔
香港文化就係死係你班人手上

話係蝗語既一係九十年代後出世一係細過無得出街見大人點溝通既自閉仔

(00 後 .. 屌你呢個就真係大陸 Term 啦 )

屌你一本書就當做聖經

白痴

一定好過你得把口

唔係話口語唔得但好少何會係正統promotion度見囉
香港普遍都係用「大平賣！低至乜折起」「全部乜折只限今日」「最平XX折」整個打字顯得又多餘又哂位

利申從事商業廣告界人士，promotion第一大忌就係多餘字哂位兼達唔到吸引成效，實際上一定係低至乜折呢句可以帶起最多traffic

中哂
打x折俾你, 打個折啦 我都聽過, 以前邊有人就咁講打折

個作者孔碧儀講師黎喳嘛 有幾權威

最後果句又唔洗講到咁灰
佢係香港人定支那賤種其實你估到
香港文化都唔算死係香港人手上既

其實你聽到佢咁都有得撐就唔洗理佢喇
呢D種本身人格係有問題
唔洗理佢亦唔洗同佢理性

80後未撚聽過就係未撚聽過
佢係要覺得打折啱既我咪當佢賤種

有打x折,如打8折,打75折,有無折頭,打個8折嚟
但唔會有就咁打折兩隻字
死蝗狗

”打”字當動詞用
一定有咁講開
例如”打個8折”
相比”有8折”，多數的語境下”有”係本身有折
”打”係R折

”打折”當名詞用就少d啦
多數就咁講”有無折”
好少講”有無打折”

以上只是八十後香港出世屋邨仔的小小觀察
唔敢話人啱定錯

殘體就咪po上黎啦

打折少人用

果個post打2折肯定大把人用

呢架全盤否定

支那仔

書就一定啱？你唔好話聖經係真理？
個作者HUNG Pik Yi Betty只係個lecturer, 教書嘅
成本書唔係有研究base
知唔知要確實一個字詞用法要有大量data support? 你咁就話一定啱，同街市啲師奶話tbb講嘢一定啱冇分別

咁你搵個權威過佢既證明打折係香港用語黎先同我地拗啦

大陸支那最愛用打，打折，打飯，打車

屌蝗語乜鳩都打架啦
買=打 拎=打 搭=打 畀=打 打就真係打

仲有人流
細個見到真係黑人問號.jpg

你啱
同佢理性討論真係嘥9氣

如果講要折頭用"打折"就一定係蝗語
香港人會用 打/比個折黎 / 打個x折, 有冇折
平D果啲另一個詞就唔係到討論

“打”字開頭

咁請問呢位支那賤種

有冇一本有研究base既書
黎確實「打折」呢個用法要有大量data support?

如果係你話就啱一定啱，同街市啲師奶話tbb講嘢一定啱冇分別

香港人會用既係“打xx折”
唔會直接話“打折”囉

咪係,呢度我地00後話事

香港人大部份野都明碼實價
打咩折呀
係大陸佬成日講價先講

btw上面有人屌個打字,
雖然蝗語成日乜撚都打, 但係打個x折個打係由"打單"引申出黎唔算蝗語用法

唔該晒喎
連殘體字文都寫打折唔係廣東省話

打門

我從來未聽過有人用普通話講「打折」
翻工聽啲大陸人問有冇折係講「有沒有折扣嗎、有優惠嗎之類」

普通話打折都會講，同樣都少

大陸南方人同北方人用語都有唔同啦

只有 打個幾多折 既說法
例如 打個七折黎啦 畀個折頭黎啦
唔會就咁話 打折

發現樓主過左火

俾折呀戇鳩 打乜撚嘢折

80 後
死咪就真係死係你呢 D 仆街手上囉.
識小小扮代表

每個人際遇唔撚同就當自己既係岩.
呢 D 就真係性格最撚有問題啦.

但係你講 80後 我又唔會當你賤種既 ... 當你戇鳩仔姐

User name

"個" 字呢個用法係廣東話唔多有共識既文法既simple future tense 代表即將會發生
例子 食個飯 沖個涼 都有人用

打乜打物一定係蝗語黎, 唔撚駛問
親戚大陸人, 我成日番大陸工幹
打車打折打門打XX真係大陸先聽到
香港人動詞好撚多, 打折係有但基本上大陸燦先會講

你班仆街成日講果個字係書面語就唔蝗語, 屌你老母啦, 有無香港人日常用先係重點呀

做sales個陣我對蝗客先會講打折
利申90後

打擊低能仔

自己諗清楚打的同搭的嘅分別

佢地係唔撚識計呀

笑撚死

你要嘅data
唔差在話埋你知, 語言學研究係用呢類corpus入面嘅data 做support
廣東話係冇就咁樣'打折' 嘅用法

香港人日常用抖音

抖音=香港文化

吓，由細到大都講開計算機㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓，由細到大都講開手機㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓，由細到大都講開超市㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓，由細到大都講開打的㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓，由細到大都講開港鐵㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓，由細到大都講開充電寶㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓，由細到大都講開打折㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯

吓，由細到大都講開普通話㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯

我通常講，問有冇折

樓上話香港日常用就係香港文化，咪就咁囉

廣東話係冇就咁樣打折呢個用法

近年先聽到「打折」，多數都係「有無折」「比個折頭黎」「有無得平啲」「依家做緊XX折」

利申90後

親戚大陸人

打電話, 打交, 打波, 打車輪, 打飛機, 打思憶, 打劫, 打龍通?

有無香港人日常用先係重點? 咁就仆得街, 家下班大陸閪好撚鐘意講靚女,
廿年後會唔會有班新新香港人話靚女係蝗語?

但係呢個 Post 已經見到好多大大聲屌柒 "打折" 既人自己就用 "00 後 80 後"
屌你笑撚到我春袋痛, 唔撚知重以為大蛇屙尿

以前香港會鳩講 "新移民"? 直接叫佢出發地 "大陸仔" "上海婆" "山東人"
一講就已經有 "移民落黎既人" 既意思.

廣東話係冇就咁樣'打折' 嘅用法

呢個咪答案 係得幾隻支那仔死撐有咋喎

問人打番個折，用左幾廿年嘅講法都可以話蝗語

人地寸緊你呀懵丙

冷靜少少
「打折」係要求句，但唔會就咁一組「打折」咁問。
香港人習慣問「有無折呀？/or 直接講，打個x折嚟。」
「打折」比人話係蝗，應該係因為90年代港人北上消費，
唔咸唔淡普通話，要求人比折扣，但大陸人唔明，
先衍生到「打折打折」，之後係內地普及，再回流番香港。
如果連依啲都上網互罵，香港真係無得救

Ps 90後 香港出世 家族居港八十年up

打你老母咩

以前係叫佢地做阿燦

樓主根本不願面對

我未聽過 即係蝗語

係呀 物以類聚

支那人咪係係埋一堆
唔知點解你係都遇唔到香港人講野姐

唔差在睇埋普通話corpus等佢地死得眼閉

樓主係話 打折
唔係 打返個x折
好大分別啦下話

打款先戇鳩

想講乜咪講乜 咁大個人都無自主思維

我叫開大陸喱

打折未聽過

打個8折/有無折 就有

講緊口語，你係度對比書面語，你老母真係死唔眼閉啦

廣東話連書面語都唔會用打折呢個字
繼續撑啦死雞

書你老母面語
蝗語嚟㗎

以前講打個幾多折嚟，係打人心口，特價嗰啲正常係講造緊七折

你老母同上一代都係蝗蟲梗係會咁講

咁都有得嘈? 其實未去到接受唔到嘅lv，imo

因為你老母大陸黎

呢個post既連登仔為世界貢獻良多

話比世人聽智商係可以遠低於0

算尻數啦 on9 個日屌人講條紋衫都俾人屌返轉頭
根本唔係淨係得d大陸仔係到講，係有班撚樣會”是撚但啦” “咪阻撚住啦”既腥港人都助長緊

打折肯撚定係蝗語

我老豆以前係大陸做嘢多
返到嚟生活之後成日講打折
我老母都走去屌佢 打咩折

自己返過sales啲大陸人都會問有冇得打折
香港幾乎冇人會用呢個詞問

打個（）折就有聽過
就咁打折，我問我老母都話係大陸話啦
連00後都知你就檢討下啦，成班支那仔

唔通以前有｢公共交通工具｣ 哩個terms就令到｢公交｣唔係蝗語？

你個香港應該同我唔係同一個維度

睇黎香港遲早要內戰

打折從來未講過
有無折/電視框

細個成日聽話打個折頭黎
呢家就好似無乜人講

打呢個動作係打算盤，如果針對"打折"呢兩個字咁樣用嚟講，絕對係唔會香港自古以來已經咁講囉

打折係新語，新世代只識新語，久而久之，舊世代都以為新語係自古以來都係咁講

十幾廿年前都係聽話打個八折，但就唔會直接講打折，畀個折頭/平啲啦就有

Yes

「有無折」
「俾個折頭啦」
「俾個七折你」

打折? 無土生土長香港人會咁講, 原來00後都醒撚過開 post

D大陸哩落左香港十幾年當正自己香港人個D, 就食屎啦

「打個X折」嘅講法就有，但從來無聽過人直接用「打折」呢兩個字 ,多數都係講有無優惠或者可唔可以平啲。

八十後未聽過人講

打的 咩撚野動詞
仲話打折唔係

有人去研究反而俾啲中哂毒嘅插，有咩咪討論吓囉，不過有啲過激嘅，又唔追古，見似就插又係唔應該

打的十成十都係蝗語
我真係好想知的士點打

Show Blocked User - 咩咩妹

你原居民？

話打折係蝗語嗰班垃圾出黎屌鳩我。我雖然成日都講XXX宜家有折wo。but打折呢個詞 雖然唔多講、但係都唔代表係蝗語。其實好多話都會同蝗語有重疊。

打到骨折就聽過
俾個折頭同discount先係香港人講開

比折

好少用打折
打的 打折 打車
折的 比折 Call車 先係常用

呢個例子幾好。
差唔多每十年演化一次。

由阿燦>大陸喱>新移民>蝗蟲

阿燦應該無咩連登仔聽過。

舊電視片會有，但出街我諗已經唔會再有人講。

但無人講。香港人都一定知道佢唔係蝗語。（50/60/70後會講）

點解。係因為佢實實在在存在過。香港人日常生活中成日會會用。（當年）

大陸喱（80後會講）

新移民/蝗蟲（80/90/00會講）

依家個啲咩充電打折計程車。通通都係大陸人入侵帶埋落嚟香港。呢啲字喺正香港人日常生活根本唔會用。根本呢啲就係文化入侵。

焦點錯晒。

但啲細路最鐘意就係駁你。吓，咩無聽過就=蝗語呀⋯⋯無病呀⋯⋯

屌你老母打折都唔係蝗語係乜鳩呀
話人地00後，你幾大？
利申，80後正宗香港人
打你老母折呀蝗仔

打交
打飛機
打電話
打你老母臭閪
都有

香港人係唔會打的,打折,打咀炮囉

老老柒柒 ，三十幾年人， 聽人 用個 打 字既無五次

啲細路為拗而拗
唔夠人拗就轉移焦點

我不是盲反嘅人 但打折的確係內地用語
近幾年先多左香港人用

打個折頭黎呀
打個八折比你啦
買三件有八折喎
邊有可能就咁講打折

咀炮 台灣喎

痴撚線 打個八折俾你都冇聽過
呢家啲00後獻醜不如藏拙啦真係
以前啲電影劇集講價，個街市阿姐都一定會講
冇撚聽過唔該唔好乜尻字都話係蝗
80後表示呢句野純種香港味多過你班傻尻好撚多呀

叫開discount

90後

咁我平時屌你老母
而家講屌母 係咪等如屌母係香港人用既話呀

講緊就咁"打折" 冇人話廣東話冇"打個八折"

樓主講「打折」唔係「打個x折」
樓上好多人都講「打個x折」係香港話
「打折」就蝗語

又同條人妖on9

香港人 以前 係唔會單講「打折」呢兩個字
會以為/記得 唔係蝗語
純粹係混淆咗 「打個九折」
你頂多聽過
「靚女俾個折頭嚟啦」

邊會聽過「老闆可唔可以打折呀？」/「打折啦老細」
「平啲啦老細」就會
總之就唔會 直接用打折呢個詞語

上面有啲蝗蟲提到「打的」
打的擺撚到明就蝗語啦
香港人叫「飛的」
打的都有人用，不過舊時學蝗語無而家咁敏感

大陸會有"打折季"依個名稱﹐但香港唔會咁用。

仲有耳機

不如話「你好嗎」都係蝗語啦

屌你老母樓主 沖出嚟柒
仲有一班人 戇鳩鳩跟埋一齊沖

用下個死人腦
香港會唔會用「打折日」、「打折優惠」、「打折月」、「打折貨物」啦！

折扣日/減價日/優惠日
減價優惠，特價貨品
甚至乎 最九唔搭八嘅感謝祭
點混用 都唔會輪到用打折啦

仲好意思講自己香港人

嗰位會員喺李文晉 (a.k.a 小性奴 / 于日辰) 拋妻棄子唔套食女書迷嘅 post
已懷疑係某網絡打手公司 account

網絡打手公司咩都做㗎
包括推動支那文化

如果香港係正常國家有國境保護就的確唔駛咁敏感，不過而家係文化存亡關頭要文字獄都唔過份

又難怪佢地嘅，由細到大一直講開既原來蝗語嚟。仲日日屌緊啲蝗蟲乜乜乜。原來自己先最撚蝗

on9 打折點會唔係蝗語
香港人一定講 有折 做緊折

一路香港人都係講"有無折?", "打幾多折?"，"打8折?"咁講，唔會齋講"打折"，我第一次聽打折大約係03，04年開始有自由行嗰陣。
利申: 80後

做零售業都知 得大陸人先會成日講有沒有打折啦 唔係蝗語係乜

支那仔自爆

中間加個數字就唔變蝗語既話，咁本身個詞語就唔會係蝗語啦柒頭

唔關事羅，得大陸人先至會將所有野都縮到得2個字。

你地班員工整膠連登冇用㗎啦
睇穿你地條橋啦
番你地蚛蟈慢慢打折啦

屌佢老母
即刻Block鳩佢

講得將字簡短 擺撚明係蝗啦
仲叫人留意老母

屌你老母就有！
我就唔歧視上一代嘅新移民嘅
但你將你套蝗蟲文化帶嚟香港
仲叫人跟老母 就抵人屌你老母啦

啦，毒果出名用蝗語
開通啊，通關啊，品質變質量啊，支付啊等等
唔該晒你證明打折係蝗語

即係原居民先配承傳香港文化？

最最最戇撚鳩既係佢地好中意搵返啲舊報紙舊文章呀去反駁你。嗱，以前咪一樣有。邊度係蝗語

無啦，得兩味。

一係死撐由細講到大。（但得個十𡃁歲人仔）

一係就搵啲舊文章舊報紙

打個N折聽得多
打N折都係呢幾年先常聽到
多數講開都係“有N折”, “做N折"

原乜撚居民
我用人種嚟分咩

講緊語言文化呀死撚開啦你

00後on9仔咁唔識分
波台扮下香港人都唔識分

打個折頭黎，會用，雖然都好少
打折真係冇用過，打2 折，未用過亦唔會用
話簡化都簡到岸鳩鳩咁

是撚但啦 反正都係中文姐
唔通唔好做獨立到咩

講咁耐得三條友係度死雞撐飯蓋
咩咩妹
打擊低能仔
karius1

打折香港人真係咁多年都冇用過

但打個x折 就不嬲都有
點知上面有班傻尻連打個x折都屌真係on99

打個X折同打折
就好似顯示卡同顯卡咁

打咩啫打 2折就2折啦 我屌你老母

打折點解唔係蝗語？
成日返尖沙咀sales啲大陸狗日日問有冇得打折
個蝗同學又係成日講打折

原居民果代唔講hea字架喎

啲細路比你地屌到縮返晒入老母個子宮度啦⋯⋯

全部百度

打個八折 同打八折
打 同 折中間都有啲字

香港人斷唔會就咁講 打折
咪撚混淆視聽

「打折」係蝗語
此post已完

80後
打折肯定係蝗語

魚目混珠就你呢D
果個TERM香港人有用開就已經唔係蝗語
你講果D 新移民、打交打飛機, 神咁撚早用緊啦, 新移民早係80年代既紀錄片已經成日聽

d人係咪00後我唔知，但你個柒頭一定係大陸哩
不嬲聽到或講開"俾個折頭"

分咁多做咩9 根本00後最多蝗
好多都係雙非 咪撚扮香港人啦 血統決定一切

我同幾位巴打而家update緊個被蝗語化既香港人用字list
有冇巴打有興趣一齊討論/建議？因為有時有啲字大家意見會有少少分歧，想聽多一把聲音。有意加密留tg

P.s. 如果覺得打折係香港人用開既就不了

我覺得連登仔好撚煩
打野下下要思前想後,唔係隨時就比人屌

客:有無折
sale屎:打個9折比你

咁都叫要思前想後 你受大陸人影響都好深下喎

有冇諗過死返上去

未，俾八折就聽過 ，大陸先會乜都用打

分咩歧

如果呢個POST果3條友支那種入你個TG死口唔認為拗而拗 你已經一身蟻

到時你踢左隻支那仔又話你一言堂 好撚無恥

死開啦,好撚煩呀
講咩下下都話大陸人,煩唔撚煩
我香港出世,住撚左幾十年,煩唔撚煩?

sale屎:俾個九折你啦

特登搞事嗰啲不理也罷
分歧係例如 超市 我自己都唔太肯定
另外我自己都俾人不自覺地洗腦洗到唔知"刷rom" "刷xx" 應該點講
而家個list大約20個terms，一齊傾下？

痴撚線, 你80後你未聽過就代表冇?
你乜水啊
你未聽過會唔會係係你井底

打x折 = OK
打折 = 梗係大陸語啦

ON9 你唔好撚講97前80%off啊笨
最撚激進又最撚on9就係呢D乜乜後..

你有冇睇post
張相咪寫打2折囉, 都俾人屌大陸仔
定你自爆係大陸仔?

聽過就叫廣東話? 會唔會係你聽新移民講過
但係你條傻鳩就當左係香港人會講既野

問題咪就係你聽大陸人講過自己又戇柒柒咁拎黎用囉
大陸味濃

00後

駛撚理佢
成個回覆都冇point

俾個8折黎就聽過

打你老母

比你老母

不嬲都係打x折唔撚係打折囉

我由細到大都無聽到香港人講打折，平時講價都係問老闆有無得折，唔係問可唔可以打折

見到d 人上連登用emoji 真心覺得on9

遲下屌你老母 都變 打你老母

講開又講，原本用得個打字都唔係好野，打交，打劫，打仗等等，係大陸先會乜都打出來

有時d 睇波link 係中央台（冇法窮拎無錢裝now)
打門當做射門依個真係on9
打係用手打，射係用腳射
依個真係文化流失

口語用開discount

打折唔用得,
打X折就用得 咩logic...

想問個老闆呢件貨有冇得打折< 唔得,蝗語
要問老闆呢件貨有冇得打X折
又或者呢件貨有冇折頭, 有冇折扣.

ok

唔一定既..
唔通香港人打交唔俾用腳咩

80後

此詞源於中國大陸的「八零後」，是指1980年代出生的一代，實際上是指一種文化現象。香港人在「八十後」一詞興起之前，1980年代出生的香港人通常被稱為「八十世代」，或者連同1970年代末出生的稱為「Y世代」（西方用語）或「第四代香港人」（香港社會學者呂大樂的用語）

乜乜後係大陸用先
呢個post好多人用

Child 登係咁上下啦
廣東話比人偷撚左去用就話蝗語
自己滿口大陸引入來既用語就當廣東話

打折真係由細聽到大
幾時有聽過人用普通話講打折

九唔撚搭八
Hea乜柒呀

咩妹都俾人屈5毛
世界變了

咁你父母又係咪香港岀世？
係香港岀世就叫香港人？ 死返上大陸啦柒頭

喂 老細 打個折頭嚟吖喂

唔咩一定呀戇鳩
打門都唔一定

你癲嫁？

我發現你D小學雞真係唔撚用眼睇野就學人串咀..
人地講緊打係用手打啊,
我先話唔一定, 打交都會用到腳,
屌人都睇清楚先屌啦. 你ON9架?

老母用開有冇得做折

其實有幾難明
賣方會講“打個折俾你”
買方就話“俾個折頭我”
或者最多都係講“打個折黎(俾我)”
亦冇可能係買方就咁講“打個折”
正常香港人冇理由分唔清個折係名詞，打係動詞
中間個“個”字係量詞
喺香港一定係成句咁講，打個折

大陸人講打折就係因為佢地唔會單用一個“個”字黎配名詞用
亦唔會好似香港人咁成日用個打字做動詞
自然地佢地係縮短咗成句做一個動詞/名詞
據我所知正常書面語應該係會講“有折扣嗎”而唔係“可以打折嗎”

個時大陸人聽香港人講得多，就直接將打個折成句當做單獨動詞
好自然就咁樣用

咁你係咩人呀？
講黎聽下？

個條友好撚on9
間接笑埋自己

而且我父母係香港出世嫁
On9仔

講開打拆

電視框先係香港話

之前做sale 先第一次聽啲支那人問有没有打折

樓主無正面回應

你都戇撚鳩
小學雞「唔俾用腳」都講得出
飛的 真係識飛咩
低能

點解香港出世都會由個仔俾大陸洗腦洗得咁緊要 養到個仔成個大陸仔咁
你父母係咪要檢討下

舊香港人：打個折頭
新香港人：打折

問下你老母就知囉
你老母可能比大陸仔強姦過,搞到你咁憎大陸人
郁D都話人係大陸人黎罵

蝗語就蝗語喇

唔洗起哂鋼既
你d大陸仔俾人侮辱係好正常既事
我由細到大都係咁侮辱大陸燦既

折係俾唔係打

屌你老味支那狗

又打蝗語又玩分化

落左黎香港冇耐?
以前成日係上面比人搞所以咁憎大陸?
死返上去啦,大陸仔

俾隻覺得打折冇問題既大陸燦話係大陸仔真係幾有趣

就好似去參觀庇護工場同D弱智仔解釋佢係弱智仔但係俾佢話返轉頭咁

我話冇問題咩,邊到講?
我覺得打折係大陸呀
你屌柒我,我屌柒你炸
亂9咁屌,柒頭

咁我修正下

俾隻講句野都要思前想後先知係咪大陸用字既大陸燦話係大陸仔真係幾有趣

就好似去參觀庇護工場同D弱智仔解釋佢係弱智仔但係俾佢話返轉頭咁

自己打撚錯仲想搞分化賴鳩00後

我呀婆買餸都係講 打個折或者打個X折 一係就講有折頭
冇聽到直接講打折

打乜野折

修你老母正,搞撚錯哂,ON撚9,一句修正就冇野呀?
大陸仔快D上返去啦,亂咬人
大陸仔落左黎香港最鐘意話人係大陸
怕自己比人知係大陸人,要劃清界線

打折似係縮短左個用語
以前多數放埋個數字係中間

有冇折 /有冇得平d/有冇discount?
真係唔會直接講打折

讀“discount”會舒服過讀“打折”

未撚聽個打折
自己試下講都打左個冷陣

香港本身有用開但同時大陸有人用=蝗語

解釋下點解你會講句廣東話都要思前想後，驚隨時比人屌
仲要覺得連登仔好撚煩添

終於有人明我講咩

係 終於有人同你一樣咁撚柒豬兜

粵語你會講手機定電話？

由佢地係度打飛機啦，出到去佢地自己講左都未必覺，就算有人係佢面前講，佢地都唔會夠膽出聲網上面由佢地小朋友刷下存在感啦

記得出街講打折呀支那豬

我係咁你都係啦支那仔
你唔認就得架啦咩

90年代已經用緊「打折」

文化入侵 真香港唔會講打折
平時講開有無電視框 有無折

你咪唔好認 支那仔

原來你語障喎，
我話我係你都係啊支那仔 ，
Hong Kong is part of China < 我講完你係咪會嬲到面都紅哂？ on9仔
大個仔唔好咁柒啦係到執著"打折"
我係你老豆真係情願當初射你埋牆就算

大陸仔先講打折

我都唔係支那仔又點會嬲
你睇你隻支那仔幾好反應

打折都得
咁打的都得啦

打折

屌你老母呀打折

child登仔就嚟“電視框”都變香港口語。

超市都算係蝗語啦
細個都叫超級市場
而家香港好學唔學
學咗支那咩都要簡寫
刑事毀壞叫「刑毀」
性侵犯叫「性侵」
違例泊車叫「違泊」

根本好多00後係蝗嘅後代
係係香港出世但係蝗嘅教育同思想

來來去去都係得你地四五條友自己係度打飛機

你講樓主？
係佢執著打折開post

啲蝗乜柒都要簡化到兩個字

呢d小學雞式「你叫我靜你又出聲？你叫你自己靜芽？」真係child登先有

芽你老母

執到我typo叻叻啦

唔想同你d反為而反既人講野
搞到d支持反既人柒哂
88啦

大陸人係講 打折，香港人係講 有無折頭

乜野反為而反？
成班文盲打完都唔睇下自己打左啲乜就出文
唔夠抝就縮返入你蝗母個子宮啦

惠康今日用enjoy卡買野有92折呀

呢個先係口語
打折？番支那啦

月你老母啊 字都唔識打仲學人拋書包

00後不嬲心繫支那 Wfc你用咩字咩

我係你真係慳返啖氣好過

打完你老母

上次我講入倒港大都比人屌
一定要人用到
之後用粤音收左佢皮
00後見識又少學人走出黎柒

倒同到唔同音又唔同意思喎⋯⋯
正如係同喺

到 dou3
倒 dou2 / dou3
我係想要dou2個音

根本有d字詞2地係一樣
d傻鳩一見大陸人有用就屌左先
屌香港根本二戰後都不斷有大陸移民架啦
分分鐘你老母都講緊打折啦 痴鳩線
而家好明顯要反既係97後先入侵既字
eg 小鮮肉呢d

咁樣你不如講埋打的丶雷丶坑爹丶大媽丶小三丶小鮮肉啦
一樣係支那殖民者用語啫，點解要反

上一代人都會用打折
佢地會唔會用坑爹 小鮮肉呀？
你要反埋呢d 分分鐘你要批鬥埋自己老母